# README #

This README would normally document whatever steps are necessary to get your application up and running.

### What is this repository for? ###

Простое решение тествой зачади в рамках воркшопа https://dou.ua/calendar/19416/?from=tg

При добавлении (трекинге) данных они записываются в приоритеную по timestamp очередь.
Параллельно работает ассинхронный процессор, который вытяивает батчами данные из этой очереди, строит из них исходящий chain item, и кладет в key-value хранилище.
Пользователь берет данные из указанного выше хранилища.

Для тестового решения используются стандартные коллекции Java.

Построение на интерфейсах позволяет легко заменить эти коллекции на использование масшабируемых решений, например Kafka для очереди и HBase + Redis как хранилище с кэшем. 
Процессинг же можно реализовать на Spark.
Всё зависит от объема обратаываемых данных и требований к скорости их обработки.

### How do I get set up? ###

Для запуска собрать проект в jar-ник.
Запускать командой java -Dconfpath="/somepath/app.conf" -jar workshop-test-0.1.0.jar

добавить данные: POST http://localhost:8080/add_data {"data":"111"}
получить данные: GET  http://localhost:8080/last_blocks/3

